% === SECCIÓN 10: REGLAMENTO INTERNO ===

\Clause{Reglamento Interno}

\SubClause{Artículo 22. Reglamento del Fideicomiso}

Se anexa como \textbf{ANEXO A} el Reglamento Interno del Fideicomiso, que incluye:

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item \textbf{Procedimiento de reservación:} Cómo reservar semanas, cancelaciones, cambios.
  \item \textbf{Política de huéspedes:} Máximo de personas, check-in/check-out, comportamiento esperado.
  \item \textbf{Uso de amenidades:} Reglas de piscina, gimnasio, áreas comunes.
  \item \textbf{Procedimiento de reclamaciones:} Cómo reportar daños, deficiencias, insatisfacción.
  \item \textbf{Proceso de transferencia:} Cómo vender derecho fiduciario a tercero.
  \item \textbf{Resolución de disputas:} Mediación, arbitraje.
  \item \textbf{Modificaciones:} Cómo enmendar el reglamento (requiere 75\% de votos).
\end{enumerate}

\SubClause{Artículo 23. Asambleas de Fideicomisarios}

\textbf{23.1 Ordinaria}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Frecuencia:} Una (1) vez al año, idealmente en noviembre.
  \item \textbf{Orden del día:}
  \begin{itemize}
    \item Revisión de estados financieros.
    \item Aprobación de presupuesto próximo año.
    \item Elección de Comisión de Vigilancia (si aplica).
    \item Propuestas de modificaciones.
  \end{itemize}
  \item \textbf{Quórum:} 3 de 4 FIDEICOMISARIOS (75\%).
  \item \textbf{Votación:} Mayoría simple de presentes.
\end{itemize}

\textbf{23.2 Extraordinaria}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Convocatoria:} Por solicitud de 2 o más FIDEICOMISARIOS.
  \item \textbf{Asuntos:} Temas no contemplados en ordinaria.
  \item \textbf{Quórum:} 3 de 4 FIDEICOMISARIOS para deliberar.
  \item \textbf{Votación:} Mayoría simple de presentes.
\end{itemize}

\textbf{23.3 Votación}

Cada FIDEICOMISARIO tiene \textbf{1 voto}, independientemente de su grado de participación.

\newpage
