% === SECCIÓN 7: DERECHOS Y OBLIGACIONES DE LOS FIDEICOMISARIOS ===

\Clause{Derechos y Obligaciones de los Fideicomisarios}

\SubClause{Artículo 13. Derechos de Uso}

\textbf{13.1 Derechos conferidos}

Cada FIDEICOMISARIO tiene derecho a:

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item \textbf{Ocupar la propiedad} durante sus 13 semanas asignadas anualmente, sin interferencia de otros fideicomisarios.
  \item \textbf{Traer acompañantes:} Familiares, amigos o invitados como hospedados (máximo 4 personas).
  \item \textbf{Acceso a servicios:} Limpieza pre-llegada, cambio de ropa de cama, servicios de mantenimiento de la propiedad.
  \item \textbf{Usar todas las amenidades:} Áreas comunes, estacionamiento, piscina, gimnasio, seguridad 24/7.
  \item \textbf{Flexibilidad de uso:} Puede utilizar consecutivamente sus 13 semanas, dividirlas, o intercambiar con otros fideicomisarios.
  \item \textbf{Derecho de preferencia:} Si desea vender su derecho fiduciario, los demás fideicomisarios tienen opción de compra (Artículo 17).
\end{enumerate}

\textbf{13.2 Limitaciones del derecho de uso}

Sin embargo, el FIDEICOMISARIO no puede:

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item \textbf{Realizar modificaciones estructurales} sin autorización escrita de los demás fideicomisarios.
  \item \textbf{Instalar equipamiento permanente} (aire acondicionado adicional, antena, etc.) sin aprobación.
  \item \textbf{Permitir subarriendos no autorizados} (renta no oficial a terceros sin participación del fideicomiso).
  \item \textbf{Cambiar cerraduras o seguridades} sin consentimiento del FIDUCIARIO.
  \item \textbf{Efectuar daños intencionales} a la propiedad.
  \item \textbf{Trasgredir orden público o leyes} (drogas, ruido excesivo, etc.).
\end{enumerate}

\SubClause{Artículo 14. Derechos Económicos y Financieros}

\textbf{14.1 Opciones de generación de ingresos}

Cada FIDEICOMISARIO puede elegir entre tres (3) opciones para sus 13 semanas asignadas:

\textbf{Opción A - Solo Inversión (100\% renta):}
\begin{itemize}
  \item No utiliza ninguna de sus semanas.
  \item Todas se rentan a terceros a través de la plataforma gestora.
  \item Recibe rendimiento íntegro de sus semanas (proyectado 8.94\% - 12.05\% anual).
  \item Sin responsabilidad operativa.
\end{itemize}

\textbf{Opción B - Uso Mixto (parcial renta, parcial uso personal):}
\begin{itemize}
  \item Utiliza algunas semanas para vacaciones personales.
  \item Renta las restantes a terceros.
  \item Por ejemplo: Usa 4 semanas, renta 9 semanas.
  \item Renuncia a ingresos de semanas utilizadas, pero recibe rendimientos de semanas rentadas ($\sim$\$60,000 - \$75,000 MXN).
\end{itemize}

\textbf{Opción C - Solo Uso Personal (0\% renta):}
\begin{itemize}
  \item Utiliza las 13 semanas completas (91 días/año) para vacaciones familiares.
  \item No recibe rendimientos monetarios.
  \item Obtiene valor de uso equivalente a \$180,000 - \$230,000 MXN en hospedaje (rendimiento indirecto 20-25\%).
\end{itemize}

\textbf{Procedimiento de elección:} Cada FIDEICOMISARIO comunica su opción al FIDUCIARIO antes del 30 de octubre de cada año, vigente para el año siguiente. Puede cambiar de opción anualmente.

\textbf{14.2 Cálculo y distribución de rendimientos}

\textbf{Ingresos brutos:} Se calculan anualmente multiplicando tarifa por noche $\times$ 7 noches $\times$ número de semanas ocupadas (por temporada):
\begin{itemize}
  \item Temporada ALTA: \$2,500/noche $\times$ 7 = \$17,500/semana
  \item Temporada MEDIA: \$1,800/noche $\times$ 7 = \$12,600/semana
  \item Temporada BAJA: \$1,200/noche $\times$ 7 = \$8,400/semana
\end{itemize}

\textbf{Escenarios proyectados (año completo ocupación 100\%):}

\begin{center}
\begin{tabular}{|l|c|r|r|}
\hline
\textbf{Temporada} & \textbf{Semanas} & \textbf{Tarifa/semana} & \textbf{Ingreso bruto} \\
\hline
ALTA & 26 & \$17,500 & \$455,000 \\
\hline
MEDIA & 14 & \$12,600 & \$176,400 \\
\hline
BAJA & 12 & \$8,400 & \$100,800 \\
\hline
\textbf{TOTAL ANUAL} & \textbf{52} & — & \textbf{\$732,200} \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\textbf{Deducción de gastos operativos} (aproximadamente 28\%):
\begin{itemize}
  \item Mantenimiento y reparaciones: 8\%
  \item Servicios (agua, luz, internet): 4\%
  \item Seguro integral: 3\%
  \item Administración de plataforma: 8\%
  \item Fee de gestora: 5\%
  \item \textbf{Total gastos:} 28\% $\approx$ \$204,816
\end{itemize}

\textbf{Ingreso neto:} \$732,200 - \$204,816 = \textbf{\$527,384} anual

\textbf{Rendimiento por FIDEICOMISARIO:} \$527,384 $\div$ 4 = \textbf{\$131,846 por ticket} (proyectado)

\textbf{Tasa de rendimiento:} \$131,846 / \$900,000 = \textbf{14.65\% anual} (en escenario optimista).

\textit{Nota: Estos montos son proyecciones. El rendimiento real depende de ocupación efectiva, tarifas de mercado vigentes y gastos reales.}

\textbf{14.3 Escenarios de rendimiento realista}

\textbf{Escenario Conservador} (70\% ocupación ALTA, 50\% MEDIA, 40\% BAJA):
\begin{itemize}
  \item Ingreso bruto: \$447,020
  \item Gastos (28\%): \$125,166
  \item Ingreso neto: \$321,854
  \item Por ticket: \$80,464 (\textbf{8.94\% anual})
\end{itemize}

\textbf{Escenario Moderado} (80\% ocupación ALTA, 65\% MEDIA, 50\% BAJA):
\begin{itemize}
  \item Ingreso bruto: \$529,060
  \item Gastos (28\%): \$148,137
  \item Ingreso neto: \$380,923
  \item Por ticket: \$95,231 (\textbf{10.58\% anual})
\end{itemize}

\textbf{Escenario Optimista} (90\% ocupación ALTA, 75\% MEDIA, 60\% BAJA):
\begin{itemize}
  \item Ingreso bruto: \$602,280
  \item Gastos (28\%): \$168,638
  \item Ingreso neto: \$433,642
  \item Por ticket: \$108,410 (\textbf{12.05\% anual})
\end{itemize}

\textbf{14.4 Distribución y pago de rendimientos}

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item \textbf{Período de cálculo:} 1 de enero al 31 de diciembre (año fiscal).
  \item \textbf{Distribución proporcional:} Los ingresos netos se dividen ÚNICAMENTE entre los tickets cuyas semanas fueron rentadas (no entre todos por igual).
  \item \textbf{Auditoría:} Se realiza auditoría financiera trimestral por contador independiente.
  \item \textbf{Estados financieros:} Se publican dentro de 45 días después de cierre de trimestre.
  \item \textbf{Pago de rendimientos:} Se efectúa mediante transferencia bancaria en los primeros 15 días de enero del año siguiente.
  \item \textbf{Transparencia:} Todos los FIDEICOMISARIOS acceden a detalles de ingresos por semana rentada, gastos por categoría, ocupación histórica y proyecciones futuras.
\end{enumerate}

\SubClause{Artículo 15. Obligaciones de los Fideicomisarios}

\textbf{15.1 Obligaciones pecuniarias}

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item \textbf{Pago de aportación inicial:} \$900,000.00 MXN en plazo establecido en contrato de compraventa.
  
  \item \textbf{Cuota de mantenimiento anual:}
  \begin{itemize}
    \item Monto: Determinado anualmente por asamblea (generalmente \$15,000 - \$25,000 MXN/año).
    \item Concepto: Mantenimiento preventivo, seguros, servicios, administración.
    \item Pago: Antes del 15 de enero de cada año.
    \item Mora: Interés del 1.5\% mensual sobre saldo vencido.
  \end{itemize}
  
  \item \textbf{Aportaciones extraordinarias (si aplica):}
  \begin{itemize}
    \item Para reparaciones mayores imprevistas.
    \item Requiere aprobación de 75\% de FIDEICOMISARIOS.
    \item Se prorratea entre todos los tickets.
  \end{itemize}
\end{enumerate}

\textbf{15.2 Obligaciones operativas}

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item \textbf{Notificación de uso:} Comunicar al FIDUCIARIO con 60 días de anticipación si utilizará sus semanas asignadas.
  \item \textbf{Respeto de calendario:} Ocupar únicamente sus semanas asignadas. No es permitido traspasar a otras semanas sin previa coordinación.
  \item \textbf{Entrega en condiciones:} Devolver la propiedad al término de su semana en condiciones de limpieza y orden.
  \item \textbf{Reporte de daños:} Comunicar inmediatamente cualquier daño, robo o desperfecto a la empresa gestora.
  \item \textbf{Cumplimiento de reglamento:} Sujetarse al Reglamento Interno del Fideicomiso.
  \item \textbf{Cooperación administrativo:} Proporcionar información solicitada por el FIDUCIARIO o asamblea.
\end{enumerate}

\textbf{15.3 Prohibiciones}

Está expresamente prohibido:

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item Fumar dentro de la propiedad.
  \item Traer mascotas sin autorización previa.
  \item Realizar eventos/fiestas sin permiso.
  \item Instalar antenas, espejos parabólicos u otro equipamiento externo.
  \item Conectar servicios (teléfono, cable) a nombre personal.
  \item Rentabilizar la propiedad de forma paralela sin participación del fideicomiso.
\end{enumerate}

\newpage
