% === SECCIÓN 5: DERECHOS FIDUCIARIOS ===

\Clause{Derechos Fiduciarios}

\SubClause{Artículo 6. Participación y Derechos Patrimoniales}

Cada FIDEICOMISARIO ostenta un derecho fiduciario que representa:

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item \textbf{Participación patrimonial:} 25\% (una cuarta parte) de la propiedad total del inmueble.
  
  \item \textbf{Derecho de uso:} 13 (trece) semanas (91 días) anuales de ocupación, asignadas conforme al Sistema de Rotación Serpiente.
  
  \item \textbf{Derecho a rendimientos:} Participación proporcional en los ingresos netos derivados de la renta de semanas no utilizadas.
  
  \item \textbf{Derecho de venta:} Facultad de transferir su derecho fiduciario a terceros, respetando el derecho de preferencia de los demás fideicomisarios (ver Artículo 17).
  
  \item \textbf{Derecho de herencia:} El derecho fiduciario es transmisible a los herederos legales del fideicomisario.
  
  \item \textbf{Derecho de voto:} Participación equitativa en asambleas de copropietarios (un voto por fideicomisario).
  
  \item \textbf{Derecho de información:} Acceso a estados financieros trimestrales y registros de la administración.
\end{enumerate}

\SubClause{Artículo 7. Valor Aportado por Cada Fideicomisario}

Cada FIDEICOMISARIO aporta la suma de \textbf{\$900,000.00 (Novecientos mil pesos 00/100)} para la adquisición de su derecho fiduciario del 25\% de la propiedad.

\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|r|c|}
\hline
\textbf{Ticket} & \textbf{Fideicomisario} & \textbf{Aportación} & \textbf{Participación} \\
\hline
A & [NOMBRE] & \$900,000.00 & 25\% \\
\hline
B & [NOMBRE] & \$900,000.00 & 25\% \\
\hline
C & [NOMBRE] & \$900,000.00 & 25\% \\
\hline
D & [NOMBRE] & \$900,000.00 & 25\% \\
\hline
\textbf{TOTAL} & & \textbf{\$3,600,000.00} & \textbf{100\%} \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

Estas aportaciones se destinan íntegramente a la adquisición, mejora y equipamiento del inmueble.

\SubClause{Artículo 8. Igualdad de Derechos}

Todos los FIDEICOMISARIOS gozan de los mismos derechos y están sujetos a las mismas obligaciones, sin jerarquía ni privilegio alguno, independientemente del orden de compra o participación temporal en el proyecto.

\newpage
