% === SECCIÓN 2: DECLARACIONES ===

\Clause{Declaraciones}

\SubClause{Del Fideicomitente}

El FIDEICOMITENTE declara:

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item Que es propietario legítimo del inmueble denominado \textbf{Departamento ubicado en [DIRECCIÓN COMPLETA], municipio de Mérida, Estado de Yucatán}, con los datos catastrales y registrales que se especificarán en la escritura pública de aportación.
  
  \item Que la propiedad tiene una superficie de 100 metros cuadrados construidos, completamente amueblado y equipado, con licencia de uso turístico vigente.
  
  \item Que el inmueble no se encuentra gravado, embargado ni sujeto a litigio alguno, encontrándose libre de toda carga o gravamen.
  
  \item Que tiene la capacidad legal y autorización necesaria para transmitir los derechos del inmueble a este fideicomiso.
  
  \item Que desea constituir este fideicomiso para permitir la propiedad fraccional bajo la modalidad de derechos fiduciarios compartidos entre los cuatro fideicomisarios.
\end{enumerate}

\SubClause{Del Fiduciario}

El FIDUCIARIO declara:

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item Que es institución fiduciaria autorizada conforme a la Ley General de Títulos y Operaciones de Crédito y demás disposiciones aplicables.
  
  \item Que cuenta con los poderes y autorizaciones necesarias para aceptar este fideicomiso y administrarlo conforme a la ley y a los términos de este contrato.
  
  \item Que asume la titularidad legal del inmueble que será aportado al fideicomiso, manteniéndolo en administración a favor de los fideicomisarios.
  
  \item Que se obliga a cumplir fielmente con todas las obligaciones que deriven de este fideicomiso.
\end{enumerate}

\SubClause{De los Fideicomisarios}

Los FIDEICOMISARIOS declaran:

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item Que comparten el deseo de adquirir el derecho fiduciario sobre una fracción (1/4 cada uno) del inmueble descrito, mediante sus respectivas aportaciones de capital.
  
  \item Que aceptan los términos y condiciones del presente fideicomiso.
  
  \item Que se someten a la jurisdicción del Juzgado Federal en Materia Civil del Distrito Judicial de Yucatán, para todo litigio que pueda derivarse.
  
  \item \textbf{[En caso de fideicomisarios extranjeros]:} Que solicitan permiso a la Secretaría de Relaciones Exteriores conforme al Artículo 27, fracción I de la Constitución Política de los Estados Unidos Mexicanos y a la Ley de Inversión Extranjera, siendo la propiedad susceptible de afectarse mediante fideicomiso.
\end{enumerate}

\newpage
