% === SECCIÓN 8: ADMINISTRACIÓN Y GESTIÓN DEL FIDEICOMISO ===

\Clause{Administración y Gestión del Fideicomiso}

\SubClause{Artículo 16. Fiduciario y sus Funciones}

El FIDUCIARIO actuará en su calidad de administrador legal del inmueble conforme a:

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item \textbf{Ley General de Títulos y Operaciones de Crédito} (artículos 381-410).
  \item \textbf{Código Civil Federal} (disposiciones aplicables).
  \item \textbf{Contrato de este Fideicomiso}.
  \item \textbf{Reglamento Interno aprobado por FIDEICOMISARIOS}.
\end{enumerate}

\textbf{Funciones específicas del FIDUCIARIO:}

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item Mantener la titularidad legal de la propiedad.
  \item Administrar y conservar el inmueble en buen estado.
  \item Cobrar rendimientos (rentas) de terceros.
  \item Pagar gastos operativos, impuestos y servicios.
  \item Distribuir rendimientos netos a FIDEICOMISARIOS.
  \item Facilitar el draft anual de asignación de semanas.
  \item Administrar fondo de reserva.
  \item Preparar estados financieros mensuales.
  \item Convocar a asambleas de FIDEICOMISARIOS.
  \item Notificar cambios en arrendatarios o incidencias.
\end{enumerate}

\textbf{Representante legal:} El FIDUCIARIO designará un representante legal que actúe en su nombre.

\textbf{Comisiones del FIDUCIARIO:}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Comisión de administración:} Determinada en contrato bilateral FIDUCIARIO-FIDEICOMISO, típicamente 1.5\% - 2\% anual sobre patrimonio administrado.
  \item \textbf{Comisión de cobranza:} Si aplica gestión activa de rentas.
  \item \textbf{Gastos de administración:} Gastos notariales, legales, inscripciones registrales.
\end{itemize}

\SubClause{Artículo 17. Gestión Operativa y Empresa Gestora}

Para facilitar la operación cotidiana, se contratará una \textbf{EMPRESA GESTORA ESPECIALIZADA} responsable de:

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item \textbf{Comercialización:} Publicación en Airbnb, Booking, VRBO y otros portales.
  \item \textbf{Atención a huéspedes:} Check-in, check-out, servicios durante estadía.
  \item \textbf{Limpieza y mantenimiento:} Limpieza pre-llegada, ropa de cama, reparaciones menores.
  \item \textbf{Seguridad:} Vigilancia, monitoreo de accesos.
  \item \textbf{Comunicación:} Respuesta a consultas de huéspedes.
  \item \textbf{Reporte:} Informes semanales de ocupación, incidencias, reservaciones.
\end{enumerate}

\textbf{Selección de Empresa Gestora:}
\begin{itemize}
  \item Será elegida por consenso de los FIDEICOMISARIOS en la primer asamblea.
  \item Debe contar con experiencia comprobable de 5+ años en propiedad vacacional.
  \item Contrato de gestión por período mínimo de 2 años, renovable.
  \item Fee típico: 15-20\% sobre ingresos brutos.
\end{itemize}

\textbf{Comisión de Vigilancia:}

Se constituye una Comisión de Vigilancia integrada por un representante de cada FIDEICOMISARIO, responsable de:
\begin{itemize}
  \item Verificar desempeño de la Empresa Gestora.
  \item Auditar gastos mensuales.
  \item Reportar incumplimientos.
  \item Recomendar cambios de proveedor.
\end{itemize}

\newpage
